# 1. Сервис для нахождения корней квадратного уравнения.
### Директория roots <br>
Для того, чтобы найти найти корни квадратного уравнения необходимо отправить HTTP запрос используя метод GET 
на адрес localhost/roots/?a=k1&b=k2&c=k3,
где a,b,c - коэффициенты квадратного уравнения. Решения имеют только действительные корни.

# 2. Сервис, который угадывает цвет предметов.
### Директория testboenergo <br>
Задан набор из 100 предметов, предметы могут быть синего, зеленого или красного цвета. Сервис принимает номер предмета и пытается угадать его цвет.
Известно, что синих много больше, чем зеленых, а зеленых немного больше красных.<br>
Сервис принимает № Предмета по адресу localhost/color/ в ответ делает предположения о цвете предмета, до тех пор пока не угадает.
В каждом запросе необходимо указывать Username.Задающий вопрос, должен ответить верно или нет сервис определил цвет предмета <br>
### Пример :<br>
Запрос - localhost/color/?user=username&number=17  
Ответ	- blue 
Запрос - localhost/color/?user=username&number=17&color=blue&answer=false<br>
Ответ 	- green<br>
Запрос - localhost/color/?user=username&number=17&color=green&answer=false<br>
Ответ  - red<br>	

Первый запрос с 2-мя параметрами: user, number.<br>
Последующие с 4-мя параметрами: user, number, color, answer<br>
Где number: от 1 до 100; color: blue, green, red;<br>
answer: true, false; user: Имя пользователя<br>

### Логика работы сервиса.
Вопросы задаются в порядке от наиболее вероятного.<br>
В начальный момент сервис задает вопрос исходя из условия синий > зеленый > красный. <br>
Постепенно логика задания вопроса меняется в зависимости от того какие предметы были угаданы.<br>
Угаданные предметы записываются в БД. Ниже приведена модель, которая взята за основу работы сервиса.<br>

## Смотреть таблицу.<br>
Шаг 1. Угадываем синий предмет, помещаем в бд(blue_in_db), - предполагаем что все 100 в "черном ящике" были синие(blue_init) - соответственно сейчас там осталось 99(n_blue)<br><br>
Шаг 2. Угадываем синий предмет, помещаем в бд(blue_in_db =2), - предполагаем что все 100 в "черном ящике" были синие(blue_init) - соответственно сейчас там осталось 98(n_blue)<br><br>
Шаг 3. ...blue_in_db =3, blue_init = 100, n_blue = 97<br><br>
Шаг 4 Угадываем зеленый (blue_in_db =3,green_in_db =1). Корректируем первоначальное предположение и полагаем, что в черном ящике изначально было 75 синих(blue_init=75) 25 зеленых (green_init=25). Следовательно на данном шаге с учетом "извлеченных" предметов в "черном ящике" на 4 шаге осталось 72 синих (blue_init - blue_in_db) и 24 зеленых
(green_init - green_in_db)<br><br>
Шаг 5 ...<br>
Шаг 6 ...<br>
...<br>
...<br>
Шаг 100 ...<br>
На основе предполагаемого оставшегося количества шаров в "черном ящике" - формируем очередность вопросов.<br>
Метод универсальный и не зависит от начальных условий распределения, работает на моментальной статистике угадывания. <br>
![таблица](https://i.postimg.cc/RVTNPrB0/2.png)

